其實有無種感覺， 大陸人越嚟越無錢， 普通話就根本越無用

唔同法文， 日文， 韓語咁， 仲叫可以為興趣而學。
對外國人交際， 英文好就得。
普通話就如應酬大陸d暴發戶， 先要用。

山係石頭海係水
唔通學普通話為咗同佢哋文化交流咩

同生番交流？

樓主生活喺井底？
大陸人越黎越有錢就真

咪係囉 根本就係商業用語言， 唔知格硬迫人學黎做乜
講文化 同知識交流， 梗係英文 同國際交流喇。
好似新加坡咁， 都係英文第一語言喇， 香港反而走番轉頭 （其實我懷疑緊新加坡新一代仲有冇人識普通話囉）

支爆。以前日文夠話同英文平起平坐啦。

關咩有唔有錢事，係原則問題
你去日本大學讀書會唔會要求你識韓文先畢到業？

睇你做邊行，涉及生產，又係自己生意既話，都要上大陸同廠溝通

同埋好多歐美大公司係香港請人，就算用唔著都會求識普通話，純粹係因為普通話對香港人黎講太簡單，太多人識，人識你唔識，緊係請個識架啦

呢樣仲好笑， 我入親去d公司， 個個都古天樂式普通話 。
利申：做過 Silly床褥， D普通話【梗】呀

我出黎做野先至學普通話，我就覺得普通話好有用。
除咗同大陸之外，台灣、新架玻、馬來西亞同越南華裔好多都識普通話。

涉及生產點解唔學越南文唔學泰文唔學中亞語言？
又話支持一帶一路？

我唔敢講你接觸開個班係乜年齡層嘅華裔。但係你接觸下新加坡 同馬來西亞新嗰一代後生， 佢唔講自己 from Malay 我仲以為佢英美番黎。

我係家係三蕃灣區，對我黎講最常用當然係英文，其次普通話，廣東話。

係外國識英文既支那人咪愈來愈有錢lor 有錢既都走哂啦

如果支爆
支那再唔似以前咁有咁多投資機會
支那語就會變左無用

畢竟領導世界發展的 (經濟、學術、科研)都係英語系國家

即使支那可以繼續發展
頂多都係法語級數

大陸人點會冇錢 十四億入面10%有錢人假如得返5%係有錢人都仲有7000萬人。

學多種外語無壞
台灣新加坡都有用

冇呢回事，睇你功力夠唔夠，你冇料，咪要學普通話，有料洗撚學，D廠佬就返你轉頭，而且係廣東既廠，入面大撚把人識聽粵語。

老實講學普通話係有用 但識講咪得囉 洗撚考個assessment 先grad 得咩

同意,十幾年前大陸人仲未有錢
佢地黎香港要就番我地講廣東話
可惜風水輪流轉